Запишем уравнение теплового баланса для произвольного момента времени, считая, что температура первого тела равна $T_1$, а второго~--- $T_2$ 
\begin{equation}
	c m_1 ( T_1 - {T_1}_\text{н}) +
	c m_1 ( T_2 - {T_2}_\text{н}) = 0.
\end{equation}
Сняв с графика значения температур для начального момента и момента $t=5\unit{мин}$ получим, что
\begin{equation}
	c m_1 ( 18\cels - 30\cels ) +
	c m_2 ( 8\cels - 5\cels ) = 0
\end{equation}
откуда отношение масс
\begin{equation}
	\frac{m_2}{m_1} = \frac{12}{3} = 4.
\end{equation}